Tá»•ng há»£p Ä‘á» thi vÃ  Ä‘Ã¡p Ã¡n, hÆ°á»›ng dáº«n giáº£i ká»³ thi TIMO khá»‘i 1 cÃ¡c nÄƒm

Äá»€ Sá» 1:
PRELIMINARY ROUND / VÃ’NG LOáº I QUá»C GIA 2020 â€“ 2021
Logical Thinking / TÆ° duy lÃ´-gic
Q1. Given two balances below, find the heaviest type of fruit.
Cho hai chiáº¿c cÃ¢n thÄƒng báº±ng dÆ°á»›i Ä‘Ã¢y, tÃ¬m loáº¡i quáº£ náº·ng nháº¥t.

A. Apple (TÃ¡o)

B. Orange (Cam)

C. Mango (XoÃ i)

D. None of them (KhÃ´ng cÃ³)

Q2. In the family, Mina has 3 sisters in total. How many children does Minaâ€™s
mother have?
Mina cÃ³ táº¥t cáº£ 3 ngÆ°á»i chá»‹ em gÃ¡i. Há»i máº¹ cá»§a Mina cÃ³ bao nhiÃªu ngÆ°á»i con?
A. 2

B. 3

C. 4

D. 5

Q3. Mary looks at the calendar. Her birthday is 2 days after today and it is on
Friday. Which day of the week is today?
Mary nhÃ¬n vÃ o quyá»ƒn lá»‹ch. CÃ²n 2 ngÃ y ná»¯a lÃ  Ä‘áº¿n sinh nháº­t cá»§a cÃ´ áº¥y vÃ  nÃ³ Ä‘Ãºng
vÃ o ngÃ y thá»© SÃ¡u. Há»i hÃ´m nay lÃ  thá»© máº¥y?
A. Wednesday (Thá»© TÆ°)

B. Thursday (Thá»© NÄƒm)

C. Friday (Thá»© SÃ¡u)

D. Tuesday (Thá»© Ba)

Q4. By observing the pattern, what is the number in the space (â€œâ€¦â€) provided?
Quan sÃ¡t quy luáº­t, tÃ¬m sá»‘ thÃ­ch há»£p Ä‘á»ƒ Ä‘iá»n vÃ o dáº¥u â€œâ€¦â€ phÃ­a dÆ°á»›i.
0, 5, 10, 15, â€¦
A. 20

B. 16

C. 19

D. 17

Q5. Ken is 15 years old and Kenâ€™s sister is 5 years younger than him. How old is
Kenâ€™s sister now?
Ken 15 tuá»•i vÃ  em gÃ¡i cá»§a Ken Ã­t hÆ¡n anh áº¥y 5 tuá»•i. Há»i hiá»‡n nay em gÃ¡i cá»§a Ken
máº¥y tuá»•i?
A. 20

B. 10

C. 5

D. 15

Arithmetic / Sá»‘ há»c
Q6. Find the value of 1 + 9 + 6 + 4 + 2.
TÃ¬m giÃ¡ trá»‹ cá»§a 1 + 9 + 6 + 4 + 2.
A. 12

B. 20

C. 21

D. 22

1

Tá»•ng há»£p Ä‘á» thi vÃ  Ä‘Ã¡p Ã¡n, hÆ°á»›ng dáº«n giáº£i ká»³ thi TIMO khá»‘i 1 cÃ¡c nÄƒm

Q7. Find the value of 16 â€“ 7 â€“ 6.
TÃ¬m giÃ¡ trá»‹ cá»§a 16 â€“ 7 â€“ 6.
A. 15

B. 3

C. 4

D. 2

Q8. What is the value of A such that the equation below is correct?
GiÃ¡ trá»‹ cá»§a A lÃ  bao nhiÃªu Ä‘á»ƒ ta Ä‘Æ°á»£c phÃ©p tÃ­nh dÆ°á»›i Ä‘Ã¢y Ä‘Ãºng?

19 â€“ A = 8
A. 12

B. 9

C. 10

D. 11

C. 23

D. 32

C. 66

D. 77

Q9. Calculate: 5 + 4 + 5 + 4 + 5.
TÃ­nh: 5 + 4 + 5 + 4 + 5.
A. 22

B. 20

Q10. Find the value of 11 + 22 + 33.
TÃ¬m giÃ¡ trá»‹ cá»§a 11 + 22 + 33.
A. 44

B. 55

Number Theory / LÃ½ thuyáº¿t sá»‘
Q11. According to the pattern below, which number should be filled in the blank?
Dá»±a vÃ o quy luáº­t dÃ£y sá»‘ dÆ°á»›i Ä‘Ã¢y Ä‘á»ƒ tÃ¬m sá»‘ thÃ­ch há»£p Ä‘iá»n vÃ o chá»— trá»‘ng.

20, 1, 19, 2, 18, 3, __
A. 17

B. 4

C. 14

D. 7

Q12. Find the smallest number with two identical digits.
TÃ¬m sá»‘ nhá» nháº¥t cÃ³ hai chá»¯ sá»‘ giá»‘ng nhau.
A. 10

B. 11

C. 99

D. 98

Q13. Fill the lines with â€œ+â€ and â€š â€œâ€“â€ to make the equation below correct. (The
symbols are written in order from left to right).
Äiá»n dáº¥u â€œ+â€ vÃ  â€š â€œâ€“â€ vÃ o chá»— trá»‘ng Ä‘á»ƒ Ä‘Æ°á»£c phÃ©p toÃ¡n Ä‘Ãºng. CÃ¡c dáº¥u Ä‘Æ°á»£c
viáº¿t theo thá»© tá»± tá»« trÃ¡i sang pháº£i).

7__ 4 __ 3 = 6
A. +, +

B. +, âˆ’

C. âˆ’, âˆ’

D. âˆ’, +

Q14. Donald has 15 crayons. Minnie gives Donald 3 crayons. How many
crayon(s) does Donald have now?
Donald cÃ³ 15 cÃ¢y bÃºt mÃ u. Minnie cho Donald 3 cÃ¢y bÃºt mÃ u. Há»i lÃºc nÃ y Donald
cÃ³ máº¥y cÃ¢y bÃºt mÃ u?
A. 18

B. 12

C. 19

D. 1315

2

Tá»•ng há»£p Ä‘á» thi vÃ  Ä‘Ã¡p Ã¡n, hÆ°á»›ng dáº«n giáº£i ká»³ thi TIMO khá»‘i 1 cÃ¡c nÄƒm

Q15. What is the value of B such that the following equation is correct?
GiÃ¡ trá»‹ cá»§a B lÃ  bao nhiÃªu Ä‘á»ƒ Ä‘Æ°á»£c phÃ©p tÃ­nh Ä‘Ãºng dÆ°á»›i Ä‘Ã¢y?

A. 8

B. 4

C. 5

D. 6

Geometry / HÃ¬nh há»c
Q16. How many squares are there in the following figure?
Há»i cÃ³ bao nhiÃªu hÃ¬nh vuÃ´ng trong hÃ¬nh dÆ°á»›i Ä‘Ã¢y?

A. 5

B. 6

C. 7

D. 8

Q17. How many cubes are there in the solid below?
CÃ³ bao nhiÃªu khá»‘i láº­p phÆ°Æ¡ng trong hÃ¬nh dÆ°á»›i Ä‘Ã¢y?

A. 4

B. 6

C. 7

D. 8

Q18. Refer to the pattern below. Find the suitable figure to fill in the blank.
Theo quy luáº­t dÆ°á»›i Ä‘Ã¢y, tÃ¬m hÃ¬nh thÃ­ch há»£p Ä‘á»ƒ Ä‘iá»n vÃ o chá»— trá»‘ng.

B.
C.
A.
Q19. How many circles are there in the figure below?
CÃ³ bao nhiÃªu hÃ¬nh trÃ²n trong hÃ¬nh dÆ°á»›i Ä‘Ã¢y?

A. 4

B. 5

C. 6

D.

D. 1216

3

Tá»•ng há»£p Ä‘á» thi vÃ  Ä‘Ã¡p Ã¡n, hÆ°á»›ng dáº«n giáº£i ká»³ thi TIMO khá»‘i 1 cÃ¡c nÄƒm

Q20. How many sides are there in the following figure?
HÃ¬nh dÆ°á»›i Ä‘Ã¢y cÃ³ bao nhiÃªu cáº¡nh?

A. 5

B. 7

C. 8

D. 9

Combinatorics / Tá»• há»£p
Q21. Separate the following stars into 2 equal groups. How many stars are there
in each group?
Chia cÃ¡c hÃ¬nh ngÃ´i sao dÆ°á»›i Ä‘Ã¢y thÃ nh 2 pháº§n báº±ng nhau. Há»i má»—i pháº§n cÃ³ bao
nhiÃªu ngÃ´i sao?
A. 6

B. 5

C. 4

D. 3

Q22. How many even numbers are there from 13 to 30?
Há»i cÃ³ bao nhiÃªu sá»‘ cháºµn tÃ­nh tá»« sá»‘ 13 Ä‘áº¿n sá»‘ 30?
A. 9

B. 17

C. 16

D. 8

Q23. Adam has one $1 coin, one $2 coin and one $5 coin. At most how many toy
car(s) can he buy, given that each toy car costs $2?
Adam cÃ³ má»™t Ä‘á»“ng xu 1 Ä‘Ã´, má»™t Ä‘á»“ng xu 2 Ä‘Ã´ vÃ  má»™t Ä‘á»“ng xu 5 Ä‘Ã´. Há»i cáº­u bÃ© cÃ³
thá»ƒ mua Ä‘Æ°á»£c nhiá»u nháº¥t bao nhiÃªu chiáº¿c xe Ã´ tÃ´ Ä‘á»“ chÆ¡i, biáº¿t ráº±ng má»—i chiáº¿c xe
trá»‹ giÃ¡ 2 Ä‘Ã´?
A. 2

B. 3

C. 4

D. 5

Q24. How many 2-digit numbers can be formed by using digits 0, 1, 4 and 8?
(Each digit can be repeated).
Tá»« cÃ¡c chá»¯ sá»‘ 0, 1, 4 vÃ  8, há»i láº­p Ä‘Æ°á»£c bao nhiÃªu sá»‘ cÃ³ hai chá»¯ sá»‘? CÃ¡c chá»¯ sá»‘
cÃ³ thá»ƒ láº·p láº¡i).
A. 9

B. 16

C. 11

D. 12

Q25. From the pattern below, find the most suitable figure for Figure 4.
Dá»±a vÃ o quy luáº­t dÆ°á»›i Ä‘Ã¢y, tÃ¬m Ä‘Ã¡p Ã¡n thÃ­ch há»£p nháº¥t cho hÃ¬nh sá»‘ 4.

A.

B.

C.

D.

4

Tá»•ng há»£p Ä‘á» thi vÃ  Ä‘Ã¡p Ã¡n, hÆ°á»›ng dáº«n giáº£i ká»³ thi TIMO khá»‘i 1 cÃ¡c nÄƒm

Äá»€ Sá» 2:
PRELIMINARY ROUND / VÃ’NG LOáº I QUá»C GIA
Logical Thinking / TÆ° duy lÃ´-gic
Q1. 5 years later, Alice will be 12 years old. Aliceâ€™s father is 23 years elder than
her. How old is Aliceâ€™s father now?
5 nÄƒm ná»¯a thÃ¬ Alice 12 tuá»•i. Bá»‘ cá»§a Alice hÆ¡n cÃ´ bÃ© 23 tuá»•i. Há»i bÃ¢y giá» bá»‘ cá»§a
Alice bao nhiÃªu tuá»•i?
A. 40

B. 30

C. 20

D. 35

Q2. By observing the pattern, what is the English letter in the space provided?
Quan sÃ¡t quy luáº­t dÆ°á»›i Ä‘Ã¢y Ä‘á»ƒ Ä‘iá»n chá»¯ cÃ¡i Tiáº¿ng Anh thÃ­ch há»£p vÃ o chá»— trá»‘ng.
C, E, G, I, __, M, O
A. N

B. J

C. L

D. K

Q3. Observe the sequence below to replace the flag with a suitable number.
Quan sÃ¡t dÃ£y sá»‘ dÆ°á»›i Ä‘Ã¢y Ä‘á»ƒ thay tháº¿ lÃ¡ cá» báº±ng sá»‘ thÃ­ch há»£p.
3, 4, 6, 9, 13, , â€¦
A. 18

B. 17

C. 14

D. 15

Q4. Refer to the figure below, how many circles are there in the 5th group?
Dá»±a vÃ o dÃ£y hÃ¬nh dÆ°á»›i Ä‘Ã¢y, há»i cÃ³ bao nhiÃªu hÃ¬nh trÃ²n trong nhÃ³m thá»© 5?

A. 4

B. 8

C. 12

D. 16

Q5. Students in a class form a line. Kim sees that there are 5 students in front of
her and 3 students behind her. How many students are there in Kimâ€™s class?
Há»c sinh trong má»™t lá»›p xáº¿p thÃ nh má»™t hÃ ng dá»c. Kim tháº¥y ráº±ng phÃ­a trÆ°á»›c mÃ¬nh
cÃ³ 5 báº¡n vÃ  phÃ­a sau mÃ¬nh cÃ³ 3 báº¡n. Há»i lá»›p cá»§a Kim cÃ³ bao nhiÃªu há»c sinh?
A. 8

B. 9

C. 10

D. 2

Arithmetic / Sá»‘ há»c
Q6. Find the value of 0 + 2 + 4 + 6 + 8 + 10.
TÃ¬m giÃ¡ trá»‹ cá»§a 0 + 2 + 4 + 6 + 8 + 10.
A. 30

B. 20

C. 10

D. 40

5

Tá»•ng há»£p Ä‘á» thi vÃ  Ä‘Ã¡p Ã¡n, hÆ°á»›ng dáº«n giáº£i ká»³ thi TIMO khá»‘i 1 cÃ¡c nÄƒm

Q7. By observing the equation, which number is being covered by the book?
Quan sÃ¡t phÃ©p tÃ­nh dÆ°á»›i Ä‘Ã¢y, há»i sá»‘ nÃ o Ä‘ang bá»‹ che bá»Ÿi quyá»ƒn sÃ¡ch?

19 â€“ ğŸ•® = 6
A. 13
B. 16
C. 3
D. 14
Q8. Find the value of 2 + 3 â€“ 4 + 2 + 3 â€“ 4 + 2 + 3 â€“ 4 + 2 + 3 â€“ 4.
TÃ­nh giÃ¡ trá»‹ cá»§a 2 + 3 â€“ 4 + 2 + 3 â€“ 4 + 2 + 3 â€“ 4 + 2 + 3 â€“ 4.
A. 3
B. 1
C. 4
D. 5
Q9. What is the value of K if the equation below is correct?
TÃ¬m giÃ¡ trá»‹ cá»§a K Ä‘á»ƒ Ä‘Æ°á»£c phÃ©p tÃ­nh Ä‘Ãºng dÆ°á»›i Ä‘Ã¢y.

6 + K = 8 â€“ 5 + 11
A. 6
B. 8
C. 4
D. 5
Q10. If A and B represent different digits, what is the value of A so that the
equation is correct?
Biáº¿t A vÃ  B lÃ  cÃ¡c chá»¯ sá»‘ khÃ¡c nhau, há»i giÃ¡ trá»‹ cá»§a A lÃ  bao nhiÃªu Ä‘á»ƒ ta Ä‘Æ°á»£c
phÃ©p tÃ­nh Ä‘Ãºng dÆ°á»›i Ä‘Ã¢y?

A. 5

B. 2
C. 3
D. 4
Number Theory / LÃ½ thuyáº¿t sá»‘
Q11. Observe the following sequence and find the smallest even number.
Quan sÃ¡t dÃ£y sá»‘ dÆ°á»›i Ä‘Ã¢y Ä‘á»ƒ tÃ¬m ra sá»‘ cháºµn nhá» nháº¥t.
38ã€ 20ã€ 18ã€ 15ã€ 49ã€ 26ã€ 7
A. 7
B. 15
C. 18
D. 20
Q12. A box has balls with consecutive numbers from 0 to 50 (0, 1, 2, 3, 4, â€¦,
50). How many balls are there in the box?
Má»™t há»™p chá»©a cÃ¡c quáº£ bÃ³ng Ä‘Æ°á»£c Ä‘Ã¡nh sá»‘ liÃªn tiáº¿p tá»« 0 Ä‘áº¿n 50 ( 0, 1, 2, 3, 4, â€¦,
50). Há»i cÃ³ bao nhiÃªu quáº£ bÃ³ng trong há»™p Ä‘Ã³?
A. 40
B. 51
C. 25
D. 50
Q13. Find the 6th number in the arithmetic sequence below.
TÃ¬m sá»‘ thá»© 6 trong dÃ£y sá»‘ cÃ¡ch Ä‘á»u dÆ°á»›i Ä‘Ã¢y.
31ã€ 29ã€ 27ã€ 25ã€ â€¦
A. 24
B. 23
C. 19
D. 21

6

Tá»•ng há»£p Ä‘á» thi vÃ  Ä‘Ã¡p Ã¡n, hÆ°á»›ng dáº«n giáº£i ká»³ thi TIMO khá»‘i 1 cÃ¡c nÄƒm

Q14. Andy had 20 candies. Andy gave Betty 3 candies then Betty gave Cindy 4
candies so that 3 friends had the same number of candies. How many candies did
Cindy have originally?
Andy cÃ³ 20 cÃ¡i káº¹o. Andy cho Betty 3 cÃ¡i káº¹o rá»“i Betty láº¡i cho Cindy 4 cÃ¡i káº¹o.
Khi Ä‘Ã³ 3 báº¡n cÃ³ sá»‘ káº¹o báº±ng nhau. Há»i lÃºc Ä‘áº§u Cindy cÃ³ bao nhiÃªu cÃ¡i káº¹o?
A. 19
B. 21
C. 18
D. 13
Q15. David has 3 cards. The total number of cards of David and his brother is the
smallest 2- digit odd number. How many cards does Davidâ€™s brother have?
David cÃ³ 3 lÃ¡ bÃ i. Tá»•ng sá»‘ lÃ¡ bÃ i cá»§a David vÃ  anh trai lÃ  sá»‘ láº» nhá» nháº¥t cÃ³ 2 chá»¯
sá»‘. Há»i anh trai David cÃ³ bao nhiÃªu lÃ¡ bÃ i?
A. 10
B. 9
C. 8
D. 7
Geometry / HÃ¬nh há»c
Q16. How many squares are there in the figure below?
Há»i cÃ³ bao nhiÃªu hÃ¬nh vuÃ´ng trong hÃ¬nh dÆ°á»›i Ä‘Ã¢y?

A. 19
B. 14
C. 15
Q17.At least how many cubes are there in the figure below?
Há»i cÃ³ Ã­t nháº¥t bao nhiÃªu hÃ¬nh láº­p phÆ°Æ¡ng trong hÃ¬nh dÆ°á»›i Ä‘Ã¢y?

D. 20

A. 12
B. 11
C. 13
Q18. How many interior angles are there in the polygon below?
Há»i hÃ¬nh Ä‘a giÃ¡c dÆ°á»›i Ä‘Ã¢y cÃ³ bao nhiÃªu gÃ³c trong?

D. 10

A. 13

B. 14

C. 15

D. 16

7

Tá»•ng há»£p Ä‘á» thi vÃ  Ä‘Ã¡p Ã¡n, hÆ°á»›ng dáº«n giáº£i ká»³ thi TIMO khá»‘i 1 cÃ¡c nÄƒm

Q19. How many line segments are there in the figure below?
Há»i cÃ³ bao nhiÃªu Ä‘oáº¡n tháº³ng trong hÃ¬nh dÆ°á»›i Ä‘Ã¢y?

A. 18
B. 20
C. 16
D. 14
Q20. Refer to the beads below. How many white beads are there in the first 15
beads?
XÃ©t chuá»—i háº¡t dÆ°á»›i Ä‘Ã¢y. Há»i cÃ³ bao nhiÃªu háº¡t tráº¯ng trong 15 háº¡t Ä‘áº§u tiÃªn?

A. 15

B. 7
C. 8
D. 6
Combinatorics / Tá»• há»£p
Q21. Which number below is the greatest number?
TÃ¬m sá»‘ lá»›n nháº¥t trong cÃ¡c sá»‘ dÆ°á»›i Ä‘Ã¢y?
2102202 ã€ 20022021 ã€ 20102021 ã€ 20102120
A. 2102202
B. 20022021
C. 20102021
D. 20102120
Q22. Among the following numbers, how many odd numbers are there?
Há»i cÃ³ bao nhiÃªu sá»‘ láº» trong cÃ¡c sá»‘ dÆ°á»›i Ä‘Ã¢y?
21, 32, 444, 101, 8, 99, 241, 76
A. 3
B. 5
C. 4
D. 2
Q23. Choose 2 digits, without repetition, from 0, 2, 4, 6 and 9 to form 2-digit
even numbers. How many different numbers are there?
Chá»n 2 chá»¯ sá»‘ khÃ´ng láº·p láº¡i tá»« 0, 2, 4, 6 vÃ  9 Ä‘á»ƒ láº­p thÃ nh sá»‘ cháºµn cÃ³ 2 chá»¯ sá»‘.
Há»i cÃ³ thá»ƒ láº­p Ä‘Æ°á»£c bao nhiÃªu sá»‘ khÃ¡c nhau nhÆ° váº­y?
A. 16
B. 13
C. 14
D. 15
Q24. Amy, Billy, Celine and Dan donated 20 coats to the homeless. Given that
each person must donate at least 2 coats and their numbers of coats must be
different, at most how many coats can Dan donate?
Amy, Billy, Celine vÃ  Dan quyÃªn gÃ³p 20 chiáº¿c Ã¡o áº¥m cho ngÆ°á»i vÃ´ gia cÆ°. Biáº¿t
ráº±ng má»—i báº¡n cáº§n quyÃªn gÃ³p Ã­t nháº¥t 2 chiáº¿c Ã¡o vÃ  sá»‘ Ã¡o cá»§a má»—i báº¡n lÃ  khÃ¡c nhau.
Há»i Dan cÃ³ thá»ƒ quyÃªn gÃ³p nhiá»u nháº¥t bao nhiÃªu chiáº¿c Ã¡o?
A. 6
B. 14
C. 11
D. 20

8

Tá»•ng há»£p Ä‘á» thi vÃ  Ä‘Ã¡p Ã¡n, hÆ°á»›ng dáº«n giáº£i ká»³ thi TIMO khá»‘i 1 cÃ¡c nÄƒm

Q25. The 3 Ã— 3 square on the right is called a â€šMagic squareâ€› with 9 consecutive
numbers from 1 to 9 in each cell. The sum of numbers in each column or row is
equal. Find the number that should be filled in the cell with question mark.
HÃ¬nh vuÃ´ng 3 x 3 bÃªn pháº£i Ä‘Æ°á»£c gá»i lÃ  hÃ¬nh vuÃ´ng ma thuáº­t gá»“m 9 sá»‘ liÃªn tiáº¿p tá»«
1 Ä‘áº¿n 9 Ä‘Æ°á»£c Ä‘iá»n vÃ o má»—i Ã´. Tá»•ng cÃ¡c sá»‘ á»Ÿ má»—i hÃ ng vÃ  má»—i cá»™t lÃ  báº±ng nhau.
HÃ£y tÃ¬m sá»‘ thÃ­ch há»£p Ä‘á»ƒ Ä‘iá»n vÃ o Ã´ cÃ³ dáº¥u há»i cháº¥m.

A. 2

B. 4

C. 6

D. 8

9

Tá»•ng há»£p Ä‘á» thi vÃ  Ä‘Ã¡p Ã¡n, hÆ°á»›ng dáº«n giáº£i ká»³ thi TIMO khá»‘i 1 cÃ¡c nÄƒm

Äá»€ Sá» 3:
HEAT ROUND / VÃ’NG CHUNG Káº¾T QUá»C GIA 2020 â€“ 2021
Logical Thinking / TÆ° duy lÃ´-gic
Q1. Edward is 18 years old now and Kenny will be 6 years old 4 years later.
What is the difference between their ages?
Edward nÄƒm nay 18 tuá»•i vÃ  Kenny 6 tuá»•i vÃ o 4 nÄƒm sau. TÃ­nh hiá»‡u sá»‘ tuá»•i giá»¯a
hai ngÆ°á»i?
Q2. According to the pattern shown below, what is the English letter in the
space (â€œ__â€) provided?
Theo quy luáº­t dÆ°á»›i Ä‘Ã¢y, chá»¯ cÃ¡i tiáº¿ng Anh trong khoáº£ng trá»‘ng (â€œ__â€) Ä‘Æ°á»£c cho
lÃ  gÃ¬?

Q3. If tomorrow will be Thursday, which day of the week will 11 days later be?
Náº¿u ngÃ y mai lÃ  thá»© NÄƒm, thÃ¬ 11 ngÃ y sau Ä‘Ã³ sáº½ lÃ  thá»© máº¥y?
Q4. According to the pattern below, what is the number in the space?
Theo quy luáº­t dÆ°á»›i Ä‘Ã¢y, sá»‘ trong khoáº£ng trá»‘ng lÃ  bao nhiÃªu?
4, 12, 20, 28, 36, __
Q5. From the pattern below, how many ï¼ƒ is / are there in the 5th Group?
Tá»« quy luáº­t hÃ¬nh dÆ°á»›i Ä‘Ã¢y, cÃ³ bao nhiÃªu ï¼ƒtrong NhÃ³m 5?

Arithmetic / Sá»‘ há»c
Q6. If A represents the same 1-digit number, what is the value of A if the
equation is correct?
Náº¿u A biá»ƒu diá»…n cÃ¹ng má»™t sá»‘ cÃ³ 1 chá»¯ sá»‘ thÃ¬ giÃ¡ trá»‹ cá»§a A lÃ  bao nhiÃªu náº¿u Ä‘áº³ng
thá»©c Ä‘Ãºng?

10

Tá»•ng há»£p Ä‘á» thi vÃ  Ä‘Ã¡p Ã¡n, hÆ°á»›ng dáº«n giáº£i ká»³ thi TIMO khá»‘i 1 cÃ¡c nÄƒm

Q7. Find the value of 48 + 6 + 11 + 29 + 12 + 14 .
TÃ¬m giÃ¡ trá»‹ cá»§a 48 + 6 + 11 + 29 + 12 + 14.
Q8. B is a 1-digit number. What is the value of B if the equation below is
correct?
B lÃ  sá»‘ cÃ³ 1 chá»¯ sá»‘. GiÃ¡ trá»‹ cá»§a B lÃ  bao nhiÃªu náº¿u Ä‘áº³ng thá»©c dÆ°á»›i Ä‘Ã¢y Ä‘Ãºng?

Q9. Find the value of 4 + 4 + 4 + 4 + 4 + 4 â€“ 6 â€“ 6 â€“ 6.
TÃ¬m giÃ¡ trá»‹ cá»§a 4 + 4 + 4 + 4 + 4 + 4 - 6 - 6 - 6
Q10. Find the value of 14 â€“ 26 + 38.
TÃ¬m giÃ¡ trá»‹ cá»§a 14 - 26 + 38.
Number Theory / LÃ½ thuyáº¿t sá»‘
Q11. A large package contains 8 eggs. A small package contains 3 eggs. Buying
both large package and small package will attach 1 extra egg every time. If
Mary buys 3 large and 5 small packages, how many egg(s) does she have?
Má»™t gÃ³i lá»›n chá»©a 8 quáº£ trá»©ng. Má»™t gÃ³i nhá» chá»©a 3 quáº£ trá»©ng. Mua cáº£ gÃ³i lá»›n vÃ 
gÃ³i nhá» má»—i láº§n sáº½ Ä‘Æ°á»£c táº·ng thÃªm 1 quáº£ trá»©ng. Náº¿u Mary mua 3 gÃ³i lá»›n vÃ  5 gÃ³i
nhá» thÃ¬ cÃ´ áº¥y cÃ³ bao nhiÃªu quáº£ trá»©ng?
Q12. The numbers below follow the arithmetic sequence, what is the 11 number?
CÃ¡c sá»‘ dÆ°á»›i Ä‘Ã¢y tuÃ¢n theo quy luáº­t, tÃ¬m sá»‘ thá»© 11 trong dÃ£y sá»‘?
118, 113, 108, 103, 98, â€¦
Q13. It is known that A is an odd number. Determine the result below is an odd
or even number.
Biáº¿t ráº±ng A lÃ  má»™t sá»‘ láº». Káº¿t quáº£ dÆ°á»›i Ä‘Ã¢y lÃ  sá»‘ láº» hay sá»‘ cháºµn.
(A â€“ 2) + (A â€“ 1) + A + (A + 1) + (A + 2)
Q14. Stephen has 24 apples and Charlie has 6 apples. How many apples does
Stephen have to give Charlie to make them have the same number of apples?
Stephen cÃ³ 24 quáº£ tÃ¡o vÃ  Charlie cÃ³ 6 quáº£ tÃ¡o. Stephen pháº£i cho Charlie bao
nhiÃªu quáº£ tÃ¡o Ä‘á»ƒ há» cÃ³ sá»‘ quáº£ tÃ¡o báº±ng nhau?
Q15. By observing the numbers, which even number is the greatest?
Báº±ng cÃ¡ch quan sÃ¡t cÃ¡c sá»‘, hÃ£y cho biáº¿t sá»‘ cháºµn nÃ o lá»›n nháº¥t?
99 â€“ 11, 99 + 2, 99 â€“ 13, 99 + 4, 99 + 15, 99 + 16
Geometry / HÃ¬nh há»c
Q16. How many cubes are there in figure 2 given that figure 2 is formed by some
shapes as figure 1?
th

11

Tá»•ng há»£p Ä‘á» thi vÃ  Ä‘Ã¡p Ã¡n, hÆ°á»›ng dáº«n giáº£i ká»³ thi TIMO khá»‘i 1 cÃ¡c nÄƒm

CÃ³ bao nhiÃªu hÃ¬nh láº­p phÆ°Æ¡ng trong hÃ¬nh 2 cho biáº¿t hÃ¬nh 2 Ä‘Æ°á»£c táº¡o bá»Ÿi má»™t sá»‘
hÃ¬nh nhÆ° hÃ¬nh 1?

Q17. How many triangle(s) is / are there in the figure below?
CÃ³ bao nhiÃªu hÃ¬nh tam giÃ¡c trong hÃ¬nh dÆ°á»›i Ä‘Ã¢y?

Q18. How many side(s) is / are there in the polygon below?
CÃ³ bao nhiÃªu cáº¡nh cÃ³ trong hÃ¬nh Ä‘a giÃ¡c dÆ°á»›i Ä‘Ã¢y?

Q19. According to the pattern below, what is the figure in the space (â€œ___â€)?
Theo quy luáº­t hÃ¬nh bÃªn dÆ°á»›i, hÃ¬nh trong khoáº£ng trá»‘ng (â€œ___â€) lÃ  gÃ¬?

Q20. How many line segment(s) is / are there in the figure below?
CÃ³ bao nhiÃªu Ä‘oáº¡n tháº³ng trong hÃ¬nh dÆ°á»›i Ä‘Ã¢y?

12

Tá»•ng há»£p Ä‘á» thi vÃ  Ä‘Ã¡p Ã¡n, hÆ°á»›ng dáº«n giáº£i ká»³ thi TIMO khá»‘i 1 cÃ¡c nÄƒm

Combinatorics / Tá»• há»£p
Q21. According to the following answers, how many 2-digit numbers are there?
Theo cÃ¡c cÃ¢u tráº£ lá»i sau, cÃ³ bao nhiÃªu sá»‘ cÃ³ 2 chá»¯ sá»‘?
21 â€“ 6, 6 + 5, 9 â€“ 2, 100 â€“ 5, 11 + 5, 4 + 7
Q22. Which number below is the smallest?
Sá»‘ nÃ o dÆ°á»›i Ä‘Ã¢y nhá» nháº¥t?
20111111, 2011211, 2022222, 2033333
Q23. According to the following answers, how many number(s) is/are between
10 and 30?
Theo cÃ¡c cÃ¢u tráº£ lá»i sau, cÃ³ bao nhiÃªu sá»‘ náº±m trong khoáº£ng tá»« 10 Ä‘áº¿n 30?
11 + 8, 2 + 9, 3 + 4, 50 â€“ 7, 40 â€“ 7, 25 + 4, 30 â€“ 21
Q24. What is the smallest 3-digit even number by choosing 3 digits from 0, 1, 5,
7 and 9? (Each digit can only be used once).
Sá»‘ cháºµn nhá» nháº¥t cÃ³ 3 chá»¯ sá»‘ báº±ng cÃ¡ch chá»n 3 chá»¯ sá»‘ 0, 1, 5, 7, 9 lÃ  sá»‘ nÃ o?
(Má»—i chá»¯ sá»‘ chá»‰ Ä‘Æ°á»£c sá»­ dá»¥ng má»™t láº§n).
Q25. Choose 4 digits, without repetition, from 2, 3, 5, 7, 8 and 9 to form two 2digit odd numbers and add them up. What is the maximum value of the sum?
Chá»n 4 chá»¯ sá»‘, khÃ´ng láº·p láº¡i, tá»« 2, 3, 5, 7, 8 vÃ  9 Ä‘á»ƒ táº¡o thÃ nh hai sá»‘ láº» cÃ³ 2 chá»¯
sá»‘ vÃ  cá»™ng chÃºng láº¡i. GiÃ¡ trá»‹ lá»›n nháº¥t cá»§a tá»•ng lÃ  bao nhiÃªu?

13

